中科院研時速400公里高鐵 網民批好大喜功

在中國高鐵「走出去」的戰略下，當局近年積極提升鐵路技術。中國官媒報道，中國科學院現正致力研究一項新型高鐵技術，希望在未來五年研製出時速400公里的高鐵列車，和時速600公里的磁浮列車。不過，網民對於官方的目標存疑，甚至認為是「好大喜功」的表現。

根據官媒公開的畫面，在中國科學院力學研究所裏，一輛高速列車模型以每小時250公里移動。官方指出，研究所裏的「高速列車動模型實驗室」是國際上唯一能完成最高實驗時速500公里的「高速列車空氣動力學實驗專用平台」。

報道更聲稱，在未來五年，中國國家先進軌道交通專項將重點研製時速400公里的高鐵列車，和時速600公里的磁浮列車，並可能在不久的將來投入運行。

畫面公開後，不少網民卻對此表達擔憂，又提到內地高鐵早前曾發生嚴重奪命事故，有關方面不應過度追求速度，要「安全第一」。另有網民嘲諷，高鐵不斷提升時速也沒用，因為只會「堵在火車站到家的路上」。有人則認為，高鐵票價高昂，「時速400的時候，高鐵就坐不起了，就只能坐飛機了」。

邊份報紙酸到咁？

美國搞hyperloop唔見佢講？

往生鐵路

用埋啲台狗蝗語

。

列車再快，會勁食電；同時摩打散熱都係解決課題之一。

酸都唔撚比講 係返屋企啦

有能力好大喜功都係好事，只怕。。。。。

借題CAP水是常識吧

溫洲個單野真係當無事？日本都中講左300左右，己經係子彈火車既上限，前幾年京廣高鐵已經降左速，依家又再玩高速例車？

不管你相不相信呀, 成班人連車入左土啦, 伙班賤民仲想點呀

黃泉特急

人哋日本玩咗新幹線幾十年
一早知道300km/h左右成本效益最好
再快嘅話空氣阻力就好難解決 同飛機一樣
支那仲玩呢味只會步向Concorde後塵
不過應該會炒車先

一係炒車 一係爆炸
2揀1

真係咁趕住去死？